第二波流感高峯料本周殺到

第二波流感高峯料本周殺到

要聞

0:00

【本報訊】流感病毒逐漸肆虐，醫管局指雖冬季服務第一個高峯已在聖誕及元旦日後過去，但隨連日天氣寒冷，不排除第二波流感高峯本周殺到，籲市民盡快接種流感疫苗。昨本港錄得第二宗兒童嚴重流感個案，一名有長期病患的3歲男童染乙型流感，併發肺炎及敗血性休克，情況危殆。

前日公院急症室總求診人次為5,533、急症室上內科病房的人次為989。內科病床佔用率整體仍超100%，最逼爆的是聯合醫院，達119%；其次是同屬九龍東聯網的將軍澳醫院，達113%。

聯合醫院

3歲男童染乙流危殆

醫管局總行政經理（聯網運作）張子峯在電視節目指，聖誕及元旦日後的求診人次明顯地高，急症室和內科病房都非常擠迫；隨後數字回落，反映冬季服務的首個高峯已過。他指，據經驗整個冬季會有數次類似高峯；而近日天氣寒冷，第二個高峯或在本周殺到。他又指今年暫時較多乙型流感個案，他指學童如有發燒等病徵不應上學，盡快求醫。他又以去年冬季流感期為例，公院每周多收逾200宗肺炎、100多宗慢性阻塞氣管炎、逾100宗心衰竭、20多宗中風等個案。
衞生防護中心昨公佈，一名有長期病患、未有接種流感疫苗的3歲男童，上周五開始氣促、整體健康轉差，送往仁濟醫院急症室後，轉送瑪嘉烈兒科深切治療部接受治療，情況危殆。化驗證實感染乙型流感，併發肺炎及敗血性休克。中心指男童尚未入學，最近無外遊。至於月初因乙流併發腦病變，留醫聯合醫院的3歲女童，據了解情況仍然危殆。

■記者于健民